香港人應該學下唔好小事而嬲 寬容會令人生會過得開心啲

覺唔覺喺香港好容易遇到燥底嘅人
尤其係地鐵站 成日都好容易會比人鬧
有時真係應該學習寬容
壓力先唔會咁大 人生先會開心

其實有時都好無奈
今日排隊搭某地鐵站嘅電梯
因為電梯太滿 我退後咗一步排隊
於是唔小心踩到叔叔
我即刻講對唔住
後面個叔叔都仍然破口大罵
（其實我真係好細力地「掂」到佢）
我好無奈 於是我行後一步 再鞠躬同佢道歉
之後佢開始唔知鬧咩好
不過仍然舉起手指 指住我都繼續鬧
我就話：對唔住，如果你仲嬲嘅話，你想我比你踩返，定係我再跪低再同你道歉？
於是佢就無再出聲
我諗其實佢可能單純好想有人陪佢嗌交（？）
點知唔小心預著個令佢唔知點鬧落去嘅痴線妹
（其實排隊嘅後面仲有好多人見到，歡迎相認）

我諗 有時好多人同人之間嘅關係
都係互相可以退一步 大家都開心 寬容
平日工作學業壓力已經咁大
如果連生活都唔過得開心啲 人生會好痛苦
希望各位連登仔都可以活得開心一啲喇

何不食肉糜

唔係香港人想咁燥

而係個環境做成咁

生存係一個見唔到未來既社會

每一分每一秒都為自己既將來擔心緊

點可能唔燥

何不食肉糜講嘅係真係無選擇
但生活上嘅小事
如果稍為有多啲轉變
例如食飯嘅時候誠懇同侍應講一聲唔該
搭地鐵人多真係好正常
始終香港真係好迫
體諒一下返工放工大家都係為生活
唔好發出啲「吱吱」聲 下下都要開口鬧人迫
試下講「唔好意思 我自己都無位好迫」
（雖然咁講，但遇到蝗例外）

我就係有禮新一代

好想食住你